\section{Approximationsalgorithmen}

\begin{frame}[t]{Approximationsalgorithmen}
    \begin{definition}[\only<1>{Absolute}\only<2>{Relative} Approximationsalgorithmen]
        Sei \(\Pi\) ein Optimierungsproblem. Ein polynomialer Algorithmus \(A\), der für jedes \(I \in D_\Pi\) 
        einen Wert \(A(i)\) liefert, mit 
        \only<1>{\[\abs{OPT(I) - A(I)} \leq K\]}
        \only<2>{\[K \geq R_A (I) = 
        \begin{cases}
            \frac{A(I)}{OPT(I)} & \quad\text{falls } \Pi \text{ Minimierungsproblem}\\
            \frac{OPT(I)}{A(I)} & \quad\text{falls } \Pi \text{ Maximierungsproblem}
        \end{cases}
        \]}
        und \(K\)\only<2>{\(\geq 1\)} konstant heißt 
        \only<1>{absoluter}\only<2>{relativer} Approximationsalgorithmus.
    \end{definition}

    Die Grundidee ist, dass wir selbst wenn das Problem nicht einfach lösbar ist, 
    zumindest eine akzeptable Näherung in vergleichsweise kurzer Zeit berechnen können.

    Beweisidee: 
    \only<1>{Entweder Konstruktion eines Algorithmus oder zeigen, dass unter der Annahme der Existenz eines Algorithmus \(\mathcal{P} = \NP\) gelten würde.}
    \only<2>{Entweder Konstruktion eines Algorithmus und Schranken zeigen, oder unter Annahme der Existenze eines Algorithmus \(\mathcal{P} = \NP\) zeigen.}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Aufgabe \thetaskcounter}
    \begin{Aufgabe}{Existenz relativer AA widerlegen.}
        Beweist, dass unter der Annahme \(\mathcal{P} \neq \NP\) kein polynomialer AA mit relativer Gütegarantie für das TRAVELING SALESMAN-Problem gibt.
        Verwendet dafür, dass HAMILTONIAN CYCLE \(\in \mathcal{NPC}\) ist. 
    \end{Aufgabe}
\end{frame}

\begin{frame}
    \begin{block}{Lösung}
        Konstruiere aus HAMILTONIAN CYCLE Instanz \(G = (V,E)\) eine Instanz von TRAVELING SALESMAN als
        \(G' = (V,E')\) mit \(E' = V \times V\) und Gewichten:
        \[c(e) = 
        \begin{cases}
            1 & \quad\text{falls } e \in E \\
            k \abs{V} + 1 & \quad\text{sonst}
        \end{cases}\]
        
        \pause
        Enthält nun G einen Hamiltonkreis, so findet ein \(k\)-AA für TSP eine Tour mit Länge \(\leq k\).

        \pause
        Enthält G keinen Hamiltonkreis, so enthält jede TSP-Tour eine Kante mit Gewicht \(k\abs{V} + 1\) und ist damit länger als \(k  \abs{V}\).

        \pause
        Damit ist aber \(G\) enthält Hamiltonkreis \(\Leftrightarrow\) ein \(k\)-AA findet eine Tour mit Länge \(\leq k\abs{V}\).

        Nun können wir HAMILTONIAN CYCLE in Polynomialzeit lösen \lightning.
    \end{block}
\end{frame}